%@metapost:symetrie504exo003.mp
\begin{myenumerate}
\item La figure  $\mathcal{A}_1$ ci-dessous représente la lettre A
  schématisée par trois segments $ [MN]$ ; $[NP]$ et $[RS]$.
Construis la figure $\mathcal{A}_2$ symétrique de $\mathcal{A}_1$ par
rapport au point $O$ 
\item Construis la figure $\mathcal{A}_3$ symétrique de
  $\mathcal{A}_1$ par rapport à l'axe des abscisses.
\item Les figures $\mathcal{A}_3$ et $\mathcal{A}_1$ admettent un axe
  de symétrie. Lequel ?
\item 
\begin{enumerate}
\item Quelles sont les coordonnées des points $M$ et $N$ ?
\item Quelles sont les coordonnées des points $M'$ et $N'$ symétriques
  de $M$ et $N$ par rapport à $O$?
\item Quelles sont les coordonnées des points $M''$ et $N''$
  symétriques de $M$ et $N$ par rapport à l'axe des ordonnées?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
\begin{center}
\includegraphics{symetrie504exo003-1}
\end{center}